[M43機決擇] Panasonic GH5同Olympus E-M1 Mark II, 買邊部好?

Panasonic GH5 行貨價HK$16,468,
有180 frames slow-motion拍片,
HDMI插口, 攝影像素同對焦位比較高

Olympus E-M1 Mark II行貨價HK$13,648,
有超強防震功能同惡劣環境設計機身,
快速對焦, 機身比較輕

假設影相拍片都用, 買邊部好? 你地會點揀?

EM1Mark2
無他，firmware update 周期似乎都幾長下
EM1都update左好多次下，mark2睇黎都唔會短得去邊

拍片多啲就GH5

認真拍片定咩先

拍片加影相都需要

拍片自己睇
定多後期 要出街？

GH5 拍片勁好多
EM 1 m2 影相較好

我自己揀左後者

拍片影相都係for自己玩後期野 (photoshop/ after effect)

GH

如果拍片玩埋後期唔洗諗
GH la

EM 1 m2拍片有咩唔好?
我見個防震真係好勁, 可以節省D錢買少樣野

影相olympus
拍片GH5

玩 m43 一定要玩Olympus Pro 鏡，
同廠防震有加乘

OK

gh5 拍片對焦好似有bug

可唔可以講多D ?

唔喺自拍
拍片就用返手動對焦啦

但係部機本身有自動對焦, 都唔會想佢係有問題掛

咁唔係支支鏡都用得手動，有D 鏡，設計真係唔係比你拍片手動